人民日報指侮辱國旗罪一案判刑輕描淡寫 律政司應上訴

人民日報發評論文章，談到香港法院日前判處一名犯侮辱國旗罪的男子200小時社會服務令的案件。

文章認為，侮辱國旗理當嚴懲，法例亦規定可以監禁三年，質疑判決如此輕描淡寫，是不是無法可依，文章表示，法院「從輕發落」、「網開一面」的做法，引起香港市民不滿，認為特區政府應該有所作為，由律政司提出上訴，以對法院量刑做出較為清晰的指引。

文章認為，眾所周知，香港的司法受西方法律思想影響，法官擁有相當大的自由量刑度。然而，從來沒有什麼法外之地。任何時候任何地區的法律實踐，都必須尊重國情民意，恪守基本原則。

文章認為，倘若所謂「公正司法」就是奉行「你跟我講法律，我跟你講政治；你跟我講政治，我跟你講法律」那一套，這要麼是不專業的法律判斷，要麼是根深蒂固的政治偏見，只會助長歪風邪氣，讓犯罪的因子四處蔓延。

成日對香港說三道四,仲講咩撚野一國兩制

任何時候任何地區的法律實踐，都必須尊重國情民意，恪守基本原則。

屌你老母乜撚野國情民意, 唔識普通法就返去納粹中國啦